{
    "title": "הגבלת מהירות",
    "explanation": "",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "question": "מהי מהירות סבירה בעת נהיגה?",
            "answer_a": "כל מהירות שבה שולט הנהג ברכבו שליטה מלאה.",
            "answer_b": "כל מהירות שבה נוהג נהג סביר.",
            "answer_c": "מהירות כחוק המותאמת לתנאי הדרך, הסביבה והתנועה, ושבה לנהג יש שליטה מלאה ברכבו.",
            "answer_d": "כל מהירות הנקבעת על פי שיקול דעתו של נהג סביר.",
            "correct_answer": "answer_c"
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "באיזו דרך מותרת לרכב נוסעים פרטי המהירות 110 קמ\"ש?",
            "answer_a": "דרך עירונית עם שטח הפרדה בנוי.",
            "answer_b": "דרך שאינה עירונית.",
            "answer_c": "דרך שאינה עירונית עם שטח הפרדה בנוי.",
            "answer_d": "דרך מהירה.",
            "correct_answer": "answer_d"
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "מהי המהירות המרבית המותרת לנהיגה ברכב נוסעים פרטי (אם לא הוצב תמרור המורה אחרת)?",
            "answer_a": "בדרך עירונית בהתאם לתנאי השטח ובדרך שאינה עירונית - 100 קמ\"ש.",
            "answer_b": "בדרך עירונית - 50 קמ\"ש; בדרך שאינה עירונית - 70 קמ\"ש.",
            "answer_c": "בדרך עירונית - 40 קמ\"ש; בדרך שאינה עירונית - 80 קמ\"ש.",
            "answer_d": "בדרך עירונית - 50 קמ\"ש; בדרך שאינה עירונית - 80 קמ\"ש.",
            "correct_answer": "answer_d"
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "מהי המהירות המרבית המותרת בתחום שאחרי התמרור?",
            "answer_a": "20 קמ״ש.",
            "answer_b": "60 קמ״ש.",
            "answer_c": "30 קמ״ש.",
            "answer_d": "50 קמ״ש.",
            "correct_answer": "answer_c"
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "מתי המהירות הסבירה תהיה גבוהה יותר מן המהירות המרבית המותרת?",
            "answer_a": "בעקיפת רכב הנוסע במהירות המרבית המותרת.",
            "answer_b": "אף פעם. מצב כזה אינו חוקי.",
            "answer_c": "בעקיפת רכב החונה בצד הדרך.",
            "answer_d": "בעת עקיפת רכב הנוסע בדרך.",
            "correct_answer": "answer_b"
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "המהירות המרבית המותרת בדרך עירונית לרכב נוסעים פרטי (אם לא צוין אחרת בתמרור) היא:",
            "answer_a": "עד 40 קמ\"ש.",
            "answer_b": "50 קמ\"ש בכביש חד-סטרי; עד 60 קמ\"ש .בכביש דו-סטרי",
            "answer_c": "50 קמ\"ש.",
            "answer_d": "80 קמ\"ש.",
            "correct_answer": "answer_c"
        },
        {
            "id": 7,
            "question": " המהירות המרבית המותרת בדרך מהירה היא 110 קמ\"ש. לאיזה מכלי הרכב הבאים אסור לנסוע במהירות זו?",
            "answer_a": "לרכב מסחרי שמשקלו הכולל המותר יותר מ-10,000 ק״ג.",
            "answer_b": "לרכב מסחרי שמשקלו הכולל המותר יותר מ-12,000 ק״ג, לרכב עבודה, לטיולית ולרכב אטי.",
            "answer_c": "לכל רכב שמשקלו הכולל המותר יותר מ-12,000 ק״ג.",
            "answer_d": "לכל רכב שמשקלו הכולל המותר יותר מ-8,000 ק״ג.",
            "correct_answer": "answer_b"
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "מהי המהירות המרבית המותרת לרכב נוסעים פרטי בדרך מהירה (אם לא הוצב תמרור המורה אחרת)?",
            "answer_a": "90 קמ\"ש.",
            "answer_b": "110 קמ\"ש.",
            "answer_c": ".80 קמ\"ש",
            "answer_d": "100 קמ\"ש.",
            "correct_answer": "answer_b"
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "מהירות סבירה היא:",
            "answer_a": "המהירות המתאימה לתנאים ולנסיבות ואינה גבוהה מן המהירות המרבית המותרת.",
            "answer_b": "המהירות שהנוסעים ברכב מאיצים לנסוע בה. הנוסעים צודקים תמיד.",
            "answer_c": "המהירות המותאמת לתנאים ולנסיבות, גם אם היא גבוהה במקצת מן המהירות המותרת.",
            "answer_d": "המהירות המרבית המותרת באותה הדרך היא המהירות הסבירה בכל הנסיבות.",
            "correct_answer": "answer_a"
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "מהי השפעתה של מהירות גבוהה בעת תאונת דרכים?",
            "answer_a": "הדבר מאריך את זמן- התגובה ומשפר בכך את הבטיחות.",
            "answer_b": "הדבר מקצר מאוד את זמן התגובה של הנהג ומשפר את הבטיחות.",
            "answer_c": "היא גורמת לעצמת התנגשות גבוהה יותר ולנזק ולפגיעה חמורים יותר.",
            "answer_d": "למהירות גבוהה אין השפעה על תוצאת התאונה.",
            "correct_answer": "answer_c"
        }
    ]
}